蘋論：習近平譚德塞是武肺大流行雙凶 - 李平

蘋論：習近平譚德塞是武肺大流行雙凶 - 李平

世界衞生組織周三終於宣佈新型冠狀肺炎為全球大流行（Pandemic）。在中國宣佈疫情階段性受控後，世衞姍姍來遲的確認和警告、美歐抗疫的忙亂，都成為中共宣傳戰疫「中國經驗」、宣傳習近平領導人類命運共同體的佈景板。實際上，中共總書記習近平與世衞總幹事譚德塞是武漢肺炎大流行的雙凶，是他們的隱瞞、拖延釀成病毒全國大流行、全球大流行。中共與世衞形同結盟的疫情發佈、抗疫決策，顯示世衞已淪為中共的附庸，世衞接受中共巨額捐款難免有政治賄賂之嫌。

世衞宣傳 中共由元凶變模範

世衞壓制武漢肺炎的傳染等級之卑劣，一如中共隱瞞疫情。越來越多的證據顯示，中共隱瞞武漢肺炎疫情長達51日。發現首宗個案是去年12月1日，其後，武漢醫生發哨人、吹哨人發出預警，當地醫院正式上報疫情，連香港大學深圳醫院袁國勇團隊也在1月10日接收病人，12日確診並通知深圳、廣東和國家疾控中心。這比鍾南山1月20日接受央視訪問時公開病毒人傳人早了8天。跨省疫情上報被隱瞞下來，又關乎湖北省政協、人大「兩會」的舉行，肯定不是疾控部門的決定、不是省級黨委政府的決定，沒有中央書記處甚至政治局的批准是不可能的，而定於一尊的體制，排除不了習近平是拍板人的角色和責任。

習近平後來多次申辯，自己在1月7日政治局常委會上已對疫情防控提出要求。但是，官媒當日的報道隻字不見肺炎、疫情。官方倒是公佈了習近平其後幾次在抗疫會議上的講話全文，為甚麼不公佈1月7日的講話？是習太過輕描淡寫，還是直接下令不要影響湖北「兩會」？

為反擊黨內外的質疑，習近平拉來世衞背書。譚德塞1月28日飛往北京會見習近平。中共官媒報道，譚大讚習「親自指揮、親自部署，展示出卓越的領導力」。但譚德塞沒去過湖北，到了武漢的世衞專家組也沒去最早出現醫護人員感染的醫院，卻極力推銷「中國經驗」、宣稱「全世界真的欠了武漢人民的情」。

在世衞的宣傳下，中共從隱瞞疫情、傳播病毒的元凶，變成了抗疫的英雄和模範。世衞不只拒絕批評中國、拒絕用武漢肺炎命名新型冠狀病毒，更一直壓制疫情的世界流行等級。1月30日，譚德塞宣佈疫情為國際公共衞生緊急事件，但不建議封閉國界、中止貿易，成為中共指摘美國等撤僑封關的依據。2月29日，譚德塞表示，已有46個國家出現感染，但宣佈全球大流行仍為時過早。

壓制等級 世衞何異隱瞞疫情

世衞的「專業」判斷與建議，對各國防疫抗疫造成的影響可想而知。如果說，中共的隱瞞和不作為，釀成武漢病毒肆虐全國、走向世界，那麼，世衞反對各國對中國封關、壓制疫情等級，又何異於二度隱瞞疫情和不作為，釀成世界性災難。尤令人不齒的是，譚德塞被譏為是知道疫情大流行的最後一人，但宣佈疫情為全球大流行時還在指摘「各國的不作為」。

在譚德塞心目中，中國才是成功抗疫的模範，「中國經驗」是全球必須效仿的。3月7日，中國宣佈向世衞捐款2,000萬美元。3月10日，習近平駕臨武漢，宣告中國抗疫取得階段性勝利。3月11日，譚德塞宣佈新冠肺炎全球大流行，美國對歐洲封關、意大利封城，中國的勝利與世界的淪落成了鮮明對比，世人也許就此可以忘了這場瘟疫禍起中國，忘了禍起中共隱瞞疫情，忘了習近平與譚德塞沆瀣一氣。

李平
周一至周六刊出

Push